---
title: 全球人壽，醫療險 XHR，理賠申請教學
description: '全球人壽 理賠|全球人壽 理賠申請|全球人壽 理賠教學|全球人壽 理賠文件|XHR 理賠|XHR 理賠申請|XHR 理賠教學|XHR 理賠文件|全球 實支實付 醫療險 理賠'
date: 2022-07-29
tag: [全球人壽, 醫療險, 理賠, XHR]
category: Insurance
---

醫療險，可分為「住院日額」以及「實支實付」這二種，不論是屬於哪種，都是有住院才理賠（健檢那種不算）<br />
最近因家人身體不適，住院了二天，剛好家人本身有投保了全球人壽的醫療險（全球人壽醫療費用健康保險附約，簡稱 XHR）<br />
就藉由這次經驗來分享一下申請理賠的過程＆需要準備的文件

## 準備理賠文件
1. 到全球人壽官網的[表單下載](https://www.transglobe.com.tw/formdownload.html)，選擇「理賠類」，點選「理賠申請書」，也可 [點擊此連結](https://www.transglobe.com.tw/transglobe_resource/leap_do/download_picture/1579158023679/%E5%85%A8%E7%90%83%E4%BA%BA%E5%A3%BD%E7%90%86%E8%B3%A0%E7%94%B3%E8%AB%8B%E6%9B%B8.pdf) 直接打開申請書

2. 點擊後，裡面有三頁文件，分別是：「理賠申請書」、「同意查詢暨授權聲明書」、「理賠文件應備文件」

3. 連結中的前二份文件「理賠申請書」&「同意查詢暨授權聲明書」可參考下圖，依據自身狀況來填寫：

![全球人壽 理賠申請書](../images/187-01.png)

4. 連結中的第三頁文件 「理賠文件應備文件」，則是告訴我們須提供哪些文件給他們審核 <br />
以這次的住院為例，我們須提供的就是「醫院診斷書」&「收據費用證明」

![全球人壽 理賠申請文件](../images/187-02.png)

5. 下圖是我本次提供的「醫院診斷書」&「收據」，診斷書可跟醫院申請，醫院會酌收工本費 $20 - $50 不等，收據則是在繳費時會拿到，若有保多張醫療險的話，可跟醫院多申請幾份 <br />

::: tip
「醫院診斷書」&「收據」都是正本，非影印本
:::

![保險理賠 診斷書 收據](../images/187-03.png)

## 全球人壽理賠地點
填寫好申請書 & 準備好診斷書和收據後，就能把文件送到下面的服務據點了 (自己拿去或郵寄掛號都可以)
- 台北：110 台北市市民大道六段 288 號 12 樓
- 台中：407 台中市西屯區市政北二路 282 號 3 樓
- 台南：701 台南市東區中華東路一段 92 號 1 樓
- 高雄：802 高雄市苓雅區中正二路 175 號 1 樓

![全球人壽 理賠申請 郵寄地點](../images/187-04.png)


## 後記
我是在 7/14 (四) 在郵局寄出掛號信的，7/19 (二) 時就收到全球人壽理賠處寄來的 email，表示這次的理賠已完成

整個理賠的流程，從申請到收到錢僅花了短短 4 天 (有 2 天還是假日)，不得不說，全球人壽的理賠效率真的很快

![全球人壽 理賠成功 收據](../images/187-05.png)

不確定是因為理賠金額小的關係，或是他們的效率本來就很快

希望這篇對於大家自己申請保險理賠有幫助，理賠其實不須透過業務員，自己就可以申請了